中國富豪越洋操控股市 166「造市員」泰酒店被捕待遣返

中國股壇驚現海外集團操盤，166名中國人在泰國酒店被扣，等待遣返。泰警方在酒店大廳及會議室，發現超過200部電腦，連會議室都改裝成「中國股票交易所」，全部用作中國股票交易。被捕人士供稱，他們受僱於一名中國富豪，在當地逗留一個月工作，負責造市獲利。本港經濟學家指，造市人員都是互相購買某股票，推高股價吸引散戶，最後在高位放貨賺錢。

據泰媒《世界日報》前日報道，5月9日有人發現一群中國人在泰國烏汶府的紮拉雙樹酒店（The Zara Double Tree）形迹可疑，他們並沒有像旅客般外出，反而長時間呆在房間，出入均拿手提電腦，有人甚至守在電腦前面，該人於是向烏汶府當地警員、旅遊警員以及相關工作人員求助。當地人員立即到酒店調查，發現有166名中國人正用電腦於網上操控中國股市，所有電腦都下載安裝了中國股市的交易軟件。

會議廳改裝股票交易所
泰國警方又發現，該酒店共有三層，合共59間房，2至3層都是睡房，供造市人員休息，但他們在1樓的大廳，發現130多台電腦，另外3樓大型會議廳也被改裝成中國股票交易所，合共73部電腦，全部電腦都是顯示股票頁面，可供150人使用。
被捕人士表示，他們持旅遊簽證於今年4月初入境，受聘於一名中國富豪，但從無見過面，實際工作由一名老闆指揮，每人每月人工1.5萬泰銖（約3,666港元），他們工作了不足一個月便被泰警方破獲。在每天股市開盤前，老闆會開會指示購買某隻股票，之後等股票價格上漲，再將股票出售。泰國警方又發現，他們又邀請其他中國人投資炒股，以及計劃增加40名中國人來泰國操控股票。由於現時未有法律限制跨國操縱股市，故當地只能備案了事，等待將他們遣返出境。
香港冠域商業及經濟研究中心主任關焯照向《蘋果》記者表示，造市的方法千變萬化，手法最典型是「放消息」及「搭棚」。他指出，「搭棚」是指將某隻股票透過「我賣給你，你賣給我，互相推高股價」，當股價明顯升高後，自然就有一些散戶想入市，誤以為「升得很快，錢很易賺」。不過，該股票去到某一個高位時，他們就會靜悄悄散貨，他們狠賺一筆。他指出，大部份造市都是造仙股或細價股，股價較易操控。
泰國《世界日報》/《蘋果》記者

支那人係全球不同地方股票市場造假

相信行內人都知

呢D事只會愈來愈多

大陸股市，係大戶玩嘅騙局。香港股市向緊佢地學習

造市，定係又夾返一個乜見華返去

好明顯調番轉啦小朋友 香港大戶玩野果時 大陸佬仲耕緊田

香港都一樣

媽咪麵都操控到股市

最近，贏米又來水人啦

散戶

中國大戶教其他股市做市 你講出來唔覺得好笑